[遍地開花] 跨大專院校職員聲明：捍衛大學自由 堅守教育價值 支持八月五日罷工

希望各大專院校 教職員連署承諾 支持八月五日罷工，要求政府回應市民五大訴求!
Link:

跨大專院校職員聲明：捍衛大學自由 堅守教育價值 支持八月五日罷工

我們是一群熱愛香港的大專院校教職員，一直於教學、研究及行政支援等方面緊守崗位。

《禮記》中有云：「大學之道在明明德，在親民，在止於至善。」大學教育不只作為學生吸收專業知識和職業培訓的地方，更重要是讓學生成為一個懂得明辨真理的「大人」，在社會及個人層面實踐，自由探索人生，為自己生命負責；教師則傳授知識和經驗，幫助及鼓勵學生塑造自己個性及創造力，建立更美好的社會。

在這場波瀾壯闊的反修例運動中，一眾莘莘學子擔當著無比重要的角色，帶領群眾一步步走向政府施壓，喚醒無數市民對修例的關注。除了大專學生外，中學生也是這場運動中的重要一員，年紀最小的參與者僅13歲，最年輕面對暴動罪的學生僅16歲。在不久的將來，他們亦將進入各大專院校成為學生。

年青人是社會未來的楝樑和希望，我們作為大專院校的教職員，眼見滿腔熱血、胸懷理想、無私奉獻的同學在押上自己的一生為全香港人爭取的同時，受到政府的無理打壓、抹黑、濫捕、濫告，幾十名學生將因此而面對漫長的司法程序及最高十年的刑期，我們痛心疾首，無法坐視不理。

學生是大專院校中最重要的組成部分，院校內各項政策均以學生利益為首要考慮。我們全力支持學生的堅持和信念，以學生的利益和前途為依歸。

在大是大非面前，所謂的「中立」顯得毫無意義。由六月九日至今，這次反修例的運動已不只是政治事件，更上升到人性和良知的層面。網上海量的影片及傳媒的廣泛報導都充份顯示出警方縱容黑社會無差別暴力毆打市民。濫捕、濫告無日無之。公義、法治蕩然無存。

我們呼籲各大專院校同工以和平方式聲援學生，支持及積極參與民間擬於八月五日（星期一）舉辦的全港大罷工暨七區集會活動，並要求政府回應市民五大訴求：

1. 撤回逃犯修訂條例
2. 撤回612暴動定性
3. 釋放所有被捕人士並撤回控罪
4. 成立獨立調查委員會追究警察濫權
5. 立即實行雙普選

另外，我們亦支持並出席八月十七日（星期六）教育界遊行，由於香港專業人員協會（教協）正向警方申請不反對通知書，詳情將待教協確認。

一群大專院校教職員上

**鑑於現今法例並不保障政治性罷工，請參與的同工務必注意個人風險。
**進行緊急工作或需要隨時候命於崗位的同工們，建議當天回校維持校園運作及安全。
***可參考教協聲明

大陸旅行團停咗去香港團 應該係共產黨唔想卑人接觸太多關於香港嘅事 因為抗爭和獨立思想係共產黨最唔想中國人有嘅野！
如果真係想共產黨驚嘅 應該係去大陸人多嘅地方宣傳共產黨嘅光榮事蹟！ 包括六四事件、大陸高官屋企人全部都係拎外國護照、各省市地方嘅鎮壓手段！
卑中國人知道得越多！共產黨就越驚！

工作既院校好似唔齊?
冇左space, bucie,cusco

香港人加油

應該係跟教育局名單
Space果d係算hku?

#罷工罷巿罷課
#我係香港人
#我會參與8月5日全港三罷
#七區集會
#直至政府跪低